［請教C++］.h 同 .cpp file的分別

想問其實係咪喺.h file打曬指令再喺main.cpp inherent返就用到.h file啲指令，咁點解要多個.cpp file放.h指令？想學好coding

google 下啦
大把人問過啦

主要為咗睇落Pro啲

搭單問如學C++, 點樣學最有效率？想要啲具體嘅方法

以我不完全既認識。真係為左睇落pro d.

其實，聽閒cpp d code 賣比人係唔會比人見到 source code 會放在cpp 入面， .h 個d 係賣比人見到都無問題既code.

好似叫.obj 人哋睇唔內容

iostream好似係叫library function?

我有睇過YouTube channel: 簡單嚟講c++
清到好多概念嘢，係條片長氣啲但真心正

睇書講 .h 係放 definition, .c/.cpp係放implementation

我係唔明點解要咁做啫

有咩問題，你用唔同library佢都唔會SHOW implementation比你睇啦
再者平時交assignment得百幾行梗係覺得無問題
如果個project有幾千行 全部塞係同一個版面睇都睇死你

例如你做緊個大型 software
而係容許人哋 build on top of 你嗰舊嘢
即係開放 api
.h 要俾其他人睇到因為要俾人 call
.cpp 係 implementation details 容許你保留作商業機密
咁你 compile 成為 binary .obj 放出去人哋就可以根據 .h 用到

不過其實係幾舊嘅 technology
因為 Java 已經唔使分開寫都可以 compile 成為一個 parseable bytecode .class file
#佢相對容易俾人 decompile 係因為 jvm interpretation 嘅特性而唔係分唔到 method signatures vs implementation

比個.h file人地睇就得
唔洗比晒.cpp d code比人
咁人地就抄唔到你 d code
利申唔識 學係咁學

方便睇有咩 class, 有咩 pre compile destination。方便改source code 不用 reload all.

係，呢個係好過 Java 之處

睇呢個解釋

行外人睇你啲code點用，睇.h 知有咩method / fields可以用就夠，唔洗下下睇埋.cpp 入面你點implement。成件事succint啲易學易用啲。

Program唔係得一個cpp
例如有a.cpp b.cpp
如果b.cpp要call另一個a.cpp嘅function
就要將個function prototype放喺a.h俾b.cpp call
而b.cpp就要include返a.h先call到

咁的想問如果.h裏面有個other constructor ，咁啲argument係咪打埋出嚟會好啲？

學好coding 同學coding 係兩回事。 學coding 係學好個concept 然後用， 學好coding 係學手勢，學習慣，出少d 問題， 用少d時間打最無缺陷的code. 學code 不難， 學好超級難， 有d 人一世都學不好既。

另外想問呢到如果要打個實數落去係咪唔可以咁打0（唔知大家明唔明我問咩，唔該先）

你將成個class structure 放喺h file都仲得
然後喺cpp file先慢慢define啲function

int i = 0